<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Keadilan dan Kesetaraan Gender &#8211; Mubadalah</title>
	<atom:link href="https://mubadalah.id/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://mubadalah.id/</link>
	<description>Portal Islam dan relasi yang membahagiakan</description>
	<lastBuildDate>Wed, 28 Jun 2023 11:16:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>id</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.3</generator>

<image>
	<url>https://mubadalah.id/wp-content/uploads/2020/09/cropped-mbd-2@2x-e1600260056493-1-32x32.png</url>
	<title>Keadilan dan Kesetaraan Gender &#8211; Mubadalah</title>
	<link>https://mubadalah.id/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">181125948</site>	<item>
		<title>Kisah Pergaulan Nabi Muhammad Saw Bersama Sahabat Laki-laki dan Perempuan</title>
		<link>https://mubadalah.id/kisah-pergaulan-nabi-muhammad-saw-bersama-sahabat-laki-laki-dan-perempuan/</link>
					<comments>https://mubadalah.id/kisah-pergaulan-nabi-muhammad-saw-bersama-sahabat-laki-laki-dan-perempuan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redaksi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 09:00:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hikmah]]></category>
		<category><![CDATA[Pernak-pernik]]></category>
		<category><![CDATA[kisah]]></category>
		<category><![CDATA[laki-laki]]></category>
		<category><![CDATA[Nabi Muhammad SAW]]></category>
		<category><![CDATA[perempuan]]></category>
		<category><![CDATA[sahabat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mubadalah.id/?p=39139</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mubadalah.id &#8211; Jika merujuk pada kitab-kitab Hadits, misalnya Shahih Bukhari sebagai kitab yang diakui paling valid, justru mengandung berbagai kisah tentang para sahabat laki-laki dan perempuan dalam pergaulan mereka dengan Nabi Muhammad Saw. Kitab-kitab Hadis yang lain juga serupa, mengandung banyak kisah tentang para sahabat laki-laki dan perempuan. Kisah-kisah para sahabat ini, dalam terminologi ilmu [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/kisah-pergaulan-nabi-muhammad-saw-bersama-sahabat-laki-laki-dan-perempuan/">Kisah Pergaulan Nabi Muhammad Saw Bersama Sahabat Laki-laki dan Perempuan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong><a href="https://mubadalah.id/">Mubadalah.id</a></strong> &#8211; Jika merujuk pada kitab-kitab Hadits, misalnya <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Shahih_Bukhari">Shahih Bukhari</a> sebagai kitab yang diakui paling valid, justru mengandung berbagai kisah tentang para sahabat laki-laki dan perempuan dalam pergaulan mereka dengan Nabi Muhammad Saw.</p>
<p>Kitab-kitab Hadis yang lain juga serupa, mengandung banyak kisah tentang para sahabat laki-laki dan perempuan.</p>
<p>Kisah-kisah para sahabat ini, dalam terminologi ilmu Hadis, mungkin bisa dikategorikan sebagai hadis <em>taqriri.</em> Yaitu hal-hal yang diucapkan atau dilakukan para Sahabat pada masa Nabi Saw, dan tidak ada pelarangan Baginda terhadap apa yang mereka lakukan.</p>
<p>Jika fokusnya hanya pada Nabi Muhammad SAW, maka konsepsi Hadis mungkin bisa hanya tentang laki-laki. Tetapi dengan melihat definisi dari hadis <em>taqriri</em> ini, sesungguhnya konsepsi Hadis, dalam Islam, adalah juga tentang kehidupan para Sahabat perempuan.</p>
<p>Ini adalah pendekatan praktis dalam mengkonsepsi makna Hadis, dengan merujuk pada kitab-kitab Hadits langsung, terutama Shahih Bukhari dan Shahih Muslim.</p>
<h4>Perempuan sebagai Subjek</h4>
<p>Dengan pendekatan ini, perempuan terlibat sebagai subjek dalam konsepsi Hadis sebagai sumber pengetahuan dan ajaran. Pendekatan ini sesungguhnya telah Imam Bukhari dan Imam Muslim lakukan dalam Shahih mereka, tetapi tidak terlalu kentara.</p>
<p>Beberapa ulama berikutnya, terutama pada masa kontemporer, melakukannya lebih eksplisit. Seperti Syekh al-Qannuji (w. 1307 H/1890 M) dalam karyanya, <em>Husn al-Uswah bima Tsabata min Allahi wa Rasalihi fi an-Niswah.</em></p>
<p>Fathimah Umar Nasef dalam<em> Huquq al-Mar&#8217;ah wa Wajibatuha fi Dhaw&#8217;i al-Kitab wa as-Sunnah</em> (1989). Dan lebih jelas lagi dalam karya magnum opus Abu Syuqqah (w. 1995), <em>Tahrir al-Mar&#8217;ah fi &#8216;Asr ar-Risalah: Di rasah &#8216;an al-Mar&#8217;ah Jami&#8217;ah li Nushush al-Qur&#8217;an wa Shahihay al-Bukhari wa Muslim</em> (1990).</p>
<p>Abu Syuqqah menetapkan semua pengalaman Sahabat perempuan pada masa Nabi SAW, dengan tegas dan jelas, sebagai hadis-hadis praktikal <em>(al-ahadits al-&#8216;amaliyah al-tathbiqiyyah)</em> dalam semua isu kehidupan, terutama terkait relasi antara laki-laki dan perempuan.</p>
<p>Ini pernyataan yang cukup radikal yang bisa memberikan otoritas pada praktik-praktik yang para sahabat perempuan lakukan pada masa Nabi SAW.</p>
<p>Pernyataan dan perbuatan para Sahabat perempuan, seperti Khadijah ra, Aisyah ra, Umm Haram ra, Nusaibah bint Ka&#8217;b ra, Umm Salamah ra, Asma bint Abi Bakr ra, dan yang lain sebagai contoh dari petunjuk praktis kenabian.</p>
<p>Melalui pernyataan dan pengalaman mereka, Abu Syuqqah menyusun kembali tema-tema Hadis menjadi lebih tegas dan jelas dalam mendeskripsikan ragam kehidupan dan aktivitas perempuan pada masa kenabian. []</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/kisah-pergaulan-nabi-muhammad-saw-bersama-sahabat-laki-laki-dan-perempuan/">Kisah Pergaulan Nabi Muhammad Saw Bersama Sahabat Laki-laki dan Perempuan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://mubadalah.id/kisah-pergaulan-nabi-muhammad-saw-bersama-sahabat-laki-laki-dan-perempuan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">39139</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Perjalanan Anggota Amirul Hajj Indonesia Part I: Yang Utama untuk Khidmatul Hujjaj</title>
		<link>https://mubadalah.id/perjalanan-anggota-amirul-hajj-indonesia-part-i-yang-utama-untuk-khidmatul-hujjaj/</link>
					<comments>https://mubadalah.id/perjalanan-anggota-amirul-hajj-indonesia-part-i-yang-utama-untuk-khidmatul-hujjaj/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Badriyah Fayumi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 08:00:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pernak-pernik]]></category>
		<category><![CDATA[Amirul Hajj Indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[badriyah fayumi]]></category>
		<category><![CDATA[Haji Indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[Hari Raya Iduladha 1444 H]]></category>
		<category><![CDATA[Ibadah Haji]]></category>
		<category><![CDATA[jemaah haji]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mubadalah.id/?p=39132</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mubadalah.id &#8211; Perjalanan rombongan Amirul Hajj Indonesia adalah perjalanan dalam rangka khidmatul hujjaj dengan berkah dapat berhaji dan beribadah di tanah suci. Perjalanan yang sangat membahagiakan tentu saja. Khidmatul Hujjaj Syarafun Lana (melayani jamaah haji ada kehormatan bagi kami). Gusmen (Menteri Agama RI, red.) mengingatkan bahwa perjalanan kami utamanya untuk khidmatul Hujjaj. Melayani jamaah haji. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/perjalanan-anggota-amirul-hajj-indonesia-part-i-yang-utama-untuk-khidmatul-hujjaj/">Perjalanan Anggota Amirul Hajj Indonesia Part I: Yang Utama untuk Khidmatul Hujjaj</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Mubadalah.id &#8211;</strong> Perjalanan rombongan Amirul Hajj Indonesia adalah perjalanan dalam rangka khidmatul hujjaj dengan berkah dapat berhaji dan beribadah di tanah suci. Perjalanan yang sangat membahagiakan tentu saja. Khidmatul Hujjaj Syarafun Lana (melayani jamaah haji ada kehormatan bagi kami). Gusmen (Menteri Agama RI, red.) mengingatkan bahwa perjalanan kami utamanya untuk khidmatul Hujjaj. Melayani jamaah haji. Bukan menjadi jamaah yang dilayani.</p>
<p>Khidmah yang bagaimana? Sebagai anggota rombongan, tugas kami adalah, <em>pertama</em> mendampingi Amirul Hajj (Mentri Agama RI), wakil dan sekretaris dalam kunjungan kerja selama di Arab Saudi. <em>Kedua</em>, memberikan saran dan masukan kepada Amirul Hajj, dan <em>ketiga</em>, memberikan saran dan masukan untuk bahan laporan pelaksanaan tugas kepada Amirul Hajj.</p>
<p>Nah,  tugas Amirul Hajj yang menjadi penanggung jawab utama bagi 210 ribu lebih jamaah haji Indonesia (30 persen lebih lansia) sendiri sungguh tidak ringan,  yakni <em>pertama,</em> memimpin misi haji Indonesia di Arab Saudi. <em>Kedua,</em> melakukan kordinasi denga pihak-pihak terkait dalam penyelenggaraan ibadah haji di Arab Saudi.</p>
<p>Lalu <em>ketiga,</em> melakukan pertemuan dengan instansi terkait di Arab Saudi. <em>Keempat,</em> melakukan pembinaan dan pengendalian penyelenggaraan ibadah haji di Arab Saudi.<em> Kelima</em>, melakukan peninjauan fasilitas layanan jamaah haji di Arab Saudi.</p>
<p><em>Keenam,</em> Memberikan arahan dan masukan kepada seluruh petugas haji Indonesia di Arab Saudi.<em> Ketujuh,</em> memberikan bimbingan dan konsultasi kepada jamaah haji, memimpin rapat-rapat kordinasi di Arab Saudi. Kesembilan, memimpin pelaksanaan khutbah wukuf. <em>Kesepuluh</em>, melakukan evaluasi kegiatan penyelenggaraan ibadah haji.</p>
<h4>Even Paling Akbar di Dunia</h4>
<blockquote><p>Penyelenggaraan ibadah haji adalah super even yang paling akbar di dunia. Lebih 6 juta orang asing berkumpul dan tinggal  dalam waktu lebih dua bulan, terus bergerak, dan selama 3 hari bergerak serentak (ibadah Armuzna). Manusianya sangat beragam.</p>
<p>Semua perlu pelayanan. Mulai transporasi, akomodasi, konsumsi, kesehatan, hingga bimbingan ibadah dan konsultasi.  Sungguh memerlukan pengorganisasian dan manejemen tingkat tinggi. Dzahiran wa bathinan.</p></blockquote>
<p>Rombongan Amirul Hajj tahun ini terdiri dari 13 orang dan dua pejabat Kemenag yg mengurusi sekretariat. Rombongan Amirul Hajj ini representasi dari berbagai Ormas Islam, Kementerian dan lembaga-lembaga Pemerintah yang terkait langsung dengan penyelenggaraan haji.</p>
<p>Kami berangkat dua gelombang. Yang  pertama berangkat tgl 19 Juni. Ada Gusmen Yaqut Cholil Qoumas sbg Amirul Hajj, Sayyid Muhammad Hilal Al Aidid (PBNU) naibnya, dan Habib Ali Hasan Al Bahar (UIN Jakarta) sekretarisnya.  Dua orang yg cekatan dari Kemenag juga menyertai. Pak Sidik Sisdiyanto dan bu Anna Hasbie.</p>
<p>10 orang yang lain berangkat  di rombongan kedua tgl 21 Juni bersama pak Wamenag. 10 orang itu adalah  KH Muhammad Saad Ibrahim (PP Muhammadiyah/ Naib),  Prof Noor Achmad (MUI, anggota), mbak Alissa Wahid (BKM, anggota), pak Fadhlul Imansyah (BPKH, anggota).</p>
<p>Lalu, saya Badriyah Fayumi (KUPI, anggota), Bu Indah Pertiwi Nataprawira (KB PII, anggota), mas Juri Ardiyantoro (KSP, Anggita), pak Machhendra Setyo Atmaja (Kemenko PMK, anggota),  pak Sundoyo Senen Wirowaridin (Kemenkes, anggota) dan pak Cecep Kurniawan (Kemenhub, anggota).</p>
<h4>Tiga Orang Perempuan Amirul Hajj</h4>
<p>Sebelum berangkat kami ngobrol santai di ruang Bima VIP Bandara dan  berfoto bareng sesaat sebelum naik pesawat. Supaya tidak terlupa, kami tiga orang perempuan Amirul Hajj pertama dalam sejarah perhajian Indonesia, berfoto juga. Siapa tahu suatu saat nanti ada yang menulis sejarah perempuan dalam perhajian Indonesia. Foto santai ini bisa bicara.</p>
<p>Sampai Jeddah kami singgah sejenak di Daker Bandara King Abdul Aziz. Petugasnya ramah-ramah. Kami duduk dan ngobrol rileks. Tentang penyelenggaraan haji dan sapa-sapa pribadi. Lalu foto lagi. Lanjut ke Wisma Haji Jeddah yang nyaman dan tenang. Istirahat sejenak. Jam 9 malam menuju Makkah dengan pakaian ihram.</p>
<p>Tengah malam menunaikan umrah hingga selesai pas adzan Shubuh. Kembali ke Wisma Daker Makkah, saya milih nyuci pakaian dan menata barang. Tidak berani tidur. Takut kepulasan. Karena jam 10 pagi kami terjadual  rapat dengan Amirul Hajj dan penyelenggara haji dari Kemenag dengan berbagai unsurnya. Di rapat ini kami mendengar laporan dari berbagai unsur PPIH, memberikan respon dan saran. Habis rapat kami foto bersama lagi.</p>
<p>Hari keberangkatan dan hari pertama di tanah suci berlalu dengan selamatnya perjalanan, lancarnya ibadah umroh, serta cukup jelasnya gambaran  tentang fakta dan persoalan penyelenggaraan ibadah haji dan kondisi jamaah haji yang dilaporkan dan dibahas dalam rapat kordinasi. Alhamdulillah. <em>(bersambung)</em></p>
<p>Makkah, 8 Dzulhijjah 1444 H.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/perjalanan-anggota-amirul-hajj-indonesia-part-i-yang-utama-untuk-khidmatul-hujjaj/">Perjalanan Anggota Amirul Hajj Indonesia Part I: Yang Utama untuk Khidmatul Hujjaj</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://mubadalah.id/perjalanan-anggota-amirul-hajj-indonesia-part-i-yang-utama-untuk-khidmatul-hujjaj/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">39132</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Visi dan Misi Al-Qur&#8217;an untuk Relasi Laki-laki dan Perempuan</title>
		<link>https://mubadalah.id/visi-dan-misi-al-quran-untuk-relasi-laki-laki-dan-perempuan/</link>
					<comments>https://mubadalah.id/visi-dan-misi-al-quran-untuk-relasi-laki-laki-dan-perempuan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redaksi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 07:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hikmah]]></category>
		<category><![CDATA[Pernak-pernik]]></category>
		<category><![CDATA[al-quran]]></category>
		<category><![CDATA[laki-laki]]></category>
		<category><![CDATA[Misi]]></category>
		<category><![CDATA[perempuan]]></category>
		<category><![CDATA[Relasi]]></category>
		<category><![CDATA[visi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mubadalah.id/?p=39129</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mubadalah.id &#8211; Visi rahmatan lil &#8216;alamin dan misi akhlak karimah dijalankan al-Qur&#8217;an melalui ayat-ayat yang diturunkannya. Juga termasuk isu-isu relasi laki-laki dan perempuan, pada masa Nabi Muhammad Saw. Visi dan misi ini harus terus digaungkan sepanjang masa, dan menjadi fondasi segala rumusan keputusan-keputusan hukum yang harus muncul pada berbagai konteks yang berbeda. Terutama konteks kontemporer [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/visi-dan-misi-al-quran-untuk-relasi-laki-laki-dan-perempuan/">Visi dan Misi Al-Qur&#8217;an untuk Relasi Laki-laki dan Perempuan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong><a href="https://mubadalah.id/">Mubadalah.id</a></strong> &#8211; Visi <em>rahmatan lil &#8216;alamin</em> dan misi akhlak <em>karimah</em> dijalankan al-Qur&#8217;an melalui ayat-ayat yang diturunkannya. Juga termasuk isu-isu relasi laki-laki dan perempuan, pada masa Nabi Muhammad Saw.</p>
<p>Visi dan misi ini harus terus digaungkan sepanjang masa, dan menjadi fondasi segala rumusan keputusan-keputusan hukum yang harus muncul pada berbagai konteks yang berbeda.</p>
<p>Terutama konteks kontemporer kita saat ini, di mana para perempuan terus mengalami kekerasan dan ketidakadilan, yang di antaranya dilestarikan dengan alasan penafsiran teologis tertentu.</p>
<p>Inspirasi yang serupa, tentang pemihakan pada perempuan, juga bisa kita temukan dalam Hadis atau Sunnah Nabi Saw. Sekalipun cikal bakal penulisan Hadis sudah mulai kecil-kecilan pada masa Nabi SAW dan para sahabat.</p>
<p>Tetapi momentum umat Islam merujuk pada kitab Hadis yang valid dan otoritatif terjadi jauh di abad ketiga hijriah. Yaitu saat muncul kitab Shahih Bukhari (w. 256/870).</p>
<p>Sebelumnya, kitab al-Muwaththa&#8217; Imam Malik (w. 179/792) tidak sempat mendapat penerimaan publik yang masif sebagai kitab Hadis yang valid dan otoritatif.</p>
<p>Begitu pun Mushannaf Abdurrazzaq (w. 211/826), Mushannaf Ibn Abi Syaibah (w. 235/849), dan Musnad Ahmad (w. 241 H/855).</p>
<p>Shahih Bukhari bukan kitab Hadis yang pertama, bukan juga yang terakhir. Setidaknya ada enam kitab Hadis yang paling otoritatif (<a href="https://opac.perpusnas.go.id/DetailOpac.aspx?id=970799"><em>al-kutub as-sittah</em></a>). Ada juga yang menambahnya menjadi sembilan (<em>al-kutub at-tis&#8217;ah</em>).</p>
<p>Tidak seperti al-Qur&#8217;an, kitab-kitab Hadis rujukan seperti yang tergabung dalam <em>al-kutub as-sittah</em> tersusun secara sistematis dan tematik, sesuai dengan runut ajaran Islam, terutama hukum-hukum fiqh. Susunan ini penyusun lakukan di masing-masing kitabnya.</p>
<p>Yang dimaksud<em> al-kutub as-sittah</em> adalah Shahih Bukhari, Shahih Muslim (w. 261/875), Sunan Turmudzi (w. 279/892), Sunan Abi Dawud (w. 275/889), Sunan Ibn Majah (w. 273/887), dan Sunan Nasa&#8217;i (w. 303/915). []</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/visi-dan-misi-al-quran-untuk-relasi-laki-laki-dan-perempuan/">Visi dan Misi Al-Qur&#8217;an untuk Relasi Laki-laki dan Perempuan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://mubadalah.id/visi-dan-misi-al-quran-untuk-relasi-laki-laki-dan-perempuan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">39129</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Menilik Kasus Syahnaz dan Jeje, Ketika Perempuan Bisa Menjadi Pelaku Kekerasan</title>
		<link>https://mubadalah.id/menilik-kasus-syahnaz-dan-jeje-ketika-perempuan-bisa-menjadi-pelaku-kekerasan/</link>
					<comments>https://mubadalah.id/menilik-kasus-syahnaz-dan-jeje-ketika-perempuan-bisa-menjadi-pelaku-kekerasan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Zahra Amin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 06:00:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Personal]]></category>
		<category><![CDATA[Artis]]></category>
		<category><![CDATA[Jeje]]></category>
		<category><![CDATA[Kekerasan Berbasis Gender]]></category>
		<category><![CDATA[Korban Kekerasan]]></category>
		<category><![CDATA[pelaku kekerasan]]></category>
		<category><![CDATA[perselingkuhan]]></category>
		<category><![CDATA[Syahnaz]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mubadalah.id/?p=39124</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mubadalah.id &#8211; Satu pekan ini kasus perselingkuhan artis mewarnai pemberitaan. Bahkan wara-wiri di laman media sosial kita, trending topik di twitter, serta fyp di TikTok. Kita sampai hapal di luar kepala reka adegan, chat yang menggunakan aplikasi Gojeg, hingga tato yang bergambar wanita idaman lain. Ya, perselingkuhan Syahnaz dan Rendy, yang mengorbankan pasangan masing-masing. Jeje [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/menilik-kasus-syahnaz-dan-jeje-ketika-perempuan-bisa-menjadi-pelaku-kekerasan/">Menilik Kasus Syahnaz dan Jeje, Ketika Perempuan Bisa Menjadi Pelaku Kekerasan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Mubadalah.id</strong> &#8211; Satu pekan ini kasus perselingkuhan artis mewarnai pemberitaan. Bahkan wara-wiri di laman media sosial kita, trending topik di twitter, serta fyp di TikTok. Kita sampai hapal di luar kepala reka adegan, chat yang menggunakan aplikasi Gojeg, hingga tato yang bergambar wanita idaman lain. Ya, <a href="https://www.liputan6.com/tekno/read/5327287/lady-nayoan-ungkap-kronologi-dugaan-syahnaz-selingkuh-pakai-fitur-chat-gojek-untuk-komunikasi-dengan-rendy-kjaernett">perselingkuhan Syahnaz dan Rendy,</a> yang mengorbankan pasangan masing-masing. Jeje dan Lady Nayoan.</p>
<p>Peristiwa di atas tak ayal mendapat perhatian sejumlah pihak. Dian Kartika Sari Handayani, Sekretaris Jenderal Koalisi Perempuan Indonesia (KPI) Periode 2015-2020 turut bersuara, dan mengungkapkan melalui akun TikToknya @diankshandayani bahwa ternyata perempuan bisa menjadi pelaku kekerasan.</p>
<p>Secara tegas perempuan yang biasa saya sapa Mbak Dian ini mengatakan harus ada<em> cancel culture</em> bagi Syahnaz karena telah menjadi pelaku kekerasan psikis terhadap Jeje dan Ladyy Nayoan. Karena akibat perbuatannya itu, banyak orang yang telah ia sakiti.</p>
<h4>Melihat Dari Aspek Gender</h4>
<p>Sebelum membincang soal<em> cancel culture</em>, Mbak Dian terlebih dulu mengulas tentang aspek gender yang ada dalam kasus perselingkuhan tersebut. Menurutnya kalau  melihat cerita, dari apa yang disampaikan oleh beberapa media, dan Lady Nayoan, kita kemudian sadar bahwa sesunggguhnya kekerasan itu bisa dilakukan oleh laki-laki atau perempuan.</p>
<p>“Dulu orang selalu berpikir merupakan korban dari kekerasan, dan laki-laki adalah pelaku kekerasan. Tapi fakta perselingkuhan mereka ini, menunjukkan bahwa perempuan ketika dia punya power, kedudukan, atau posisi yang lebih tinggi dia bisa melakukan kekerasan dengan sesama perempuan ataupun dengan laki-laki.”, ungkap Mbak Dian.</p>
<p>Lebih lanjut ia mengatakan dalam kasus Syahnaz karena dia merasa sangat dicintai. Si Jeje sangat bucin terhadap Syahnaz, dan dia merasa tahu Rendy bahwa sangat takluk pada dia, maka dia terus menerus melakukan hubungan dengan Rendy. Apa yang dilakukan oleh Syahnaz ini adalah bentuk kekerasan. Bukan kekerasan secara fisik, tapi lebih pada kekerasan secara mental.</p>
<h4>Kekerasan Psikis</h4>
<p>Melihat fakta kasus perselingkuhan tersebut, Syahnaz telah melakukan kekerasan secara psikis kepada Lady Nayoan, juga kepada suaminya Jeje. Karena itu sesungguhnya kita harus tahu bahwa perselingkuhan atau perebut laki-laki atau istri orang lain, ataupun apa relasi yang menyakiti mental itu adalah bentuk kekerasan secara mental.</p>
<p>Mbak Dian menyarankan pada media-media agar memberi sanksi sosial terhadap Syahnaz. Yakni dengan memberlakukan cancel culture sebagaimana yang terjadi pada Saipul Jamil, pasangan Lesti-Billar, dan deretan artis lainnya.</p>
<blockquote><p>“Nah, harusnya media-media, atau produsen hiburan memberi perhatian dalam persoalan ini. Siapapun yang merupakan pelaku kekerasan seharusnya dia tidak ditampilkan media. Seperti kasus Lesti dan Billar, media sudah mengambil peran yang cukup baik, yaitu dengan tidak menampilkan pelaku kekerasan. Dalam kasus Syahnaz, Jeje, Lady Nayoan dan Rendy seharusnya pihak media tidak memunculkan Syahnaz karena dia adalah pelaku kekerasan psikis. Saya kira itu jelas, dan bisa menjadi pelajaran bagi kita semua.” Tegas Mbak Dian.</p></blockquote>
<h4>Bagaimana Mubadalah Melihat Kasus Ini?</h4>
<p>Meminjam penjelasan Kiai Faqih Abdul Kodir dalam artikel <a href="https://mubadalah.id/5-faktor-kdrt-artis-terus-merebak-dalam-perspektif-mubadalah/">“5 Faktor KDRT Artis terus Merebak dalam Perspektif Mubadalah”</a> yang mengatakan bahwa Mubadalah adalah relasi dua pihak, seperti suami dan istri, dengan basis kesalingan dan kerjasama antara keduanya.</p>
<p>Dalam perspektif mubadalah, setiap kebaikan berkeluarga harus dilakukan keduanya dan dirasakan juga oleh keduanya. Begitupun keburukan dalam berkeluarga, harus dicegah dan dihindari keduanya. Masing-masing tidak boleh menjadi pelaku maupun korban.</p>
<p>Untuk menguatkan relasi mubadalah ini, masing-masing harus memegang teguh tiga prinsip pondasi: cara pandang bermartabat, adil, dan maslahah. Cara pandang bermartabat artinya masing-masing harus memandang diri dan pasangannya sebagai seseorang yang bermartabat dan patut untuk kita perlakukan secara baik dan mulia. Apapun posisi dan keadaan masing-masing, harus memulai dengan cara pandang yang bermartabat.</p>
<h4>Pondasi Mengelola Relasi Pasutri</h4>
<p>Ketika keadaan dan kapasitas keduanya berbeda, maka yang memiliki kapasitas lebih harus bertandang melindungi dan memberdayakan yang kurang. Baik secara fisik, ekonomi, sosial, maupun pengetahuan. Yang fisiknya kuat melindungi yang lemah. Yang ekonominya berlimpah mendukung yang kekurangan. Begitupun masalah sosial, spiritual, dan intelektual. Inilah perilaku dari prinsip yang kedua: adil.</p>
<p>Sementara maslahah artinya masing-masing harus berpikir dan berperilaku untuk kebaikan keluarga, untuk diri, pasangan, dan seluruh anggota keluarga lain. Untuk itu, juga membuka dan memfasilitasi potensi diri dan pasangan agar bisa maksimal dalam mewujudkan kebaikan dan juga menikmatinya.</p>
<p>Tiga prinsip ini menjadi pondasi untuk mengelola relasi pasutri yang terus menghadapi berbagai tantangan, bahkan tekanan hidup. Jika tiga prinsip ini tidak menjadi pondasi, maka pasutri artis maupun awam, kaya maupun miskin, terpelajar maupun tidak, akan rentan terjadi kekerasan sebagaimana kasus Syahnaz dan Jeje. Maka, dengan tiga prinsip ini, setidaknya ada lima faktor mengapa KDRT artis akan terus marak terjadi.</p>
<p>Ke lima faktor itu antara lain, cara pandang merendahkan, lupa kebaikan pasangan, kontrol diri lemah, pudarnya rasa berpasangan, dan nafsu yang berkuasa. Menilik penjelasan Kiai Faqih ini, semoga rumah tangga kita semua juga terhindarkan dari hal-hal yang demikian. []</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/menilik-kasus-syahnaz-dan-jeje-ketika-perempuan-bisa-menjadi-pelaku-kekerasan/">Menilik Kasus Syahnaz dan Jeje, Ketika Perempuan Bisa Menjadi Pelaku Kekerasan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://mubadalah.id/menilik-kasus-syahnaz-dan-jeje-ketika-perempuan-bisa-menjadi-pelaku-kekerasan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">39124</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Pesan-pesan Al-Qur&#8217;an Berlaku Bagi Laki-laki dan Perempuan</title>
		<link>https://mubadalah.id/pesan-pesan-al-quran-berlaku-bagi-laki-laki-dan-perempuan/</link>
					<comments>https://mubadalah.id/pesan-pesan-al-quran-berlaku-bagi-laki-laki-dan-perempuan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redaksi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 04:00:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hikmah]]></category>
		<category><![CDATA[Pernak-pernik]]></category>
		<category><![CDATA[al-quran]]></category>
		<category><![CDATA[Berlaku]]></category>
		<category><![CDATA[laki-laki]]></category>
		<category><![CDATA[perempuan]]></category>
		<category><![CDATA[pesan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mubadalah.id/?p=39125</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mubadalah.id &#8211; Dalam ayat-ayat al-Qur&#8217;an secara jelas (qathi&#8217;iy) menyebut laki-laki dan perempuan dalam pesan-pesannya. Dalam struktur bahasa Arab yang membedakan laki-laki dari perempuan, dan lebih banyak menggunakan struktur bahasa maskulin (mudzakkar), memasukkan perempuan secara eksplisit adalah penting. Pendekatan baru yang digagas al-Qur&#8217;an ini, karena menyebutkan kedua jenis kelamin secara eksplisit, bisa dikategorikan sebagai pendekatan tashrih [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/pesan-pesan-al-quran-berlaku-bagi-laki-laki-dan-perempuan/">Pesan-pesan Al-Qur&#8217;an Berlaku Bagi Laki-laki dan Perempuan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong><a href="https://mubadalah.id/">Mubadalah.id</a></strong> &#8211; Dalam ayat-ayat al-Qur&#8217;an secara jelas <em>(qathi&#8217;iy)</em> menyebut laki-laki dan perempuan dalam pesan-pesannya. Dalam struktur bahasa Arab yang membedakan laki-laki dari perempuan, dan lebih banyak menggunakan struktur bahasa maskulin<em> (mudzakkar),</em> memasukkan perempuan secara eksplisit adalah penting.</p>
<p>Pendekatan baru yang digagas al-Qur&#8217;an ini, karena menyebutkan kedua jenis kelamin secara eksplisit, bisa dikategorikan sebagai pendekatan <em>tashrih</em> dan<em> tanshish.</em> Atau bisa disebut sebagai pendekatan eksplisit gender.</p>
<p>Ayat-ayat yang menyebutkan kedua jenis kelamin secara eksplisit <em>(tashrih)</em> cukup banyak. Hal ini bisa menjadi dasar argumentasi tentang kesederajatan laki-laki dan perempuan di satu sisi.</p>
<p>Bahkan tentang pentingnya penegasan dua jenis kelamin dalam pernyataan-pernyataan publik, terutama jika pernyataan netral justru akan menegasikan perempuan.</p>
<p>Demikianlah visi <em>rahmatan lil &#8216;alamin</em> dan misi akhlak karimah dijalankan al-Qur&#8217;an melalui ayat-ayat yang diturunkannya, terkait isu-isu <a href="https://kupipedia.id/index.php/Shalawat_Keadilan:_Relasi_Laki-laki_dan_Perempuan_dalam_Teladan_Nabi">relasi</a> laki-laki dan perempuan, pada masa Nabi Muhammad Saw.</p>
<p>Visi dan misi ini harus terus kita gaungkan sepanjang masa, dan menjadi fondasi segala rumusan keputusan-keputusan hukum yang harus muncul pada berbagai konteks yang berbeda.</p>
<p>Terutama konteks kontemporer kita saat ini, di mana para perempuan terus mengalami kekerasan dan ketidakadilan, yang di antaranya adalah alasan penafsiran teologis tertentu.</p>
<p>Inspirasi yang serupa, tentang pemihakan pada perempuan, juga bisa kita temukan dalam Hadis atau Sunnah Nabi Saw. Sekalipun cikal bakal penulisan Hadis sudah mulai kecil-kecilan pada masa Nabi SAW dan para sahabat.</p>
<p>Tetapi momentum umat Islam merujuk pada kitab Hadis yang valid dan otoritatif terjadi jauh di abad ketiga hijriah. Yaitu saat muncul kitab Shahih Bukhari (w. 256/870).</p>
<p>Sebelumnya, kitab al-Muwaththa&#8217; Imam Malik (w. 179/792) tidak sempat mendapat penerimaan publik yang masif sebagai kitab Hadis yang valid dan otoritatif. Begitu pun Mushannaf Abdurrazzaq (w. 211/826), Mushannaf Ibn Abi Syaibah (w. 235/849), dan Musnad Ahmad (w. 241 H/855). []</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/pesan-pesan-al-quran-berlaku-bagi-laki-laki-dan-perempuan/">Pesan-pesan Al-Qur&#8217;an Berlaku Bagi Laki-laki dan Perempuan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://mubadalah.id/pesan-pesan-al-quran-berlaku-bagi-laki-laki-dan-perempuan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">39125</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Menciptakan Kurban Minim Sampah</title>
		<link>https://mubadalah.id/menciptakan-kurban-minim-sampah/</link>
					<comments>https://mubadalah.id/menciptakan-kurban-minim-sampah/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ai Rosita]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 03:00:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Publik]]></category>
		<category><![CDATA[Rekomendasi]]></category>
		<category><![CDATA[Hari Raya Iduladha]]></category>
		<category><![CDATA[Ibadah Kurban]]></category>
		<category><![CDATA[Kurban Minim Sampah]]></category>
		<category><![CDATA[Menjaga lingkungan]]></category>
		<category><![CDATA[Pengelolaan Sampah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mubadalah.id/?p=39111</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mubadalah.id &#8211; Sebentar lagi umat Islam akan merayakan hari raya Iduladha. Di mana hari raya ini untuk memperingati peristiwa kurban ketika Nabi Ibrahim bersedia mengorbankan putranya Isma&#8217;il sebagai wujud kepatuhan terhadap Allah. Setelah salat Iduladha di masjid atau di lingkungan warga, kita akan melakukan pemotongan hewan kurban. Lalu panitia akan membagikan daging kurban kepada masyarakat [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/menciptakan-kurban-minim-sampah/">Menciptakan Kurban Minim Sampah</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Mubadalah.id &#8211;</strong> Sebentar lagi umat Islam akan merayakan hari raya Iduladha. Di mana hari raya ini untuk memperingati peristiwa kurban ketika Nabi Ibrahim bersedia mengorbankan putranya Isma&#8217;il sebagai wujud kepatuhan terhadap Allah.</p>
<p>Setelah salat Iduladha di masjid atau di lingkungan warga, kita akan melakukan pemotongan hewan kurban. Lalu panitia akan membagikan daging kurban kepada masyarakat yang berhak untuk mendapatkannya.</p>
<blockquote><p>Pemotongan hewan kurban dalam jumlah banyak tentu saja akan menimbulkan pencemaran terhadap lingkungan. Bagaimana caranya agar kita bisa menciptakan<a href="https://indonesiabaik.id/infografis/rayakan-idul-adha-tanpa-sampah-plastik"> kurban minim sampah.</a> Di mana banyak limbah yang kita hasilkan dari pemotongan hewan kurban di antaranya limbah cair seperti darah dan cucian jeroan.</p>
<p>Sering juga kita menjumpai mencuci jeroan kita lakukan di sungai. Limbah lainnya kemasan yang kita pakai sebagai wadah hewan kurban, biasanya hewan kurban kita kemas di plastik sekali pakai/kresek.</p></blockquote>
<p>Islam mengajarkan untuk menjaga lingkungan sebagaimana firman Allah dalam QS Al-A&#8217;raf:85, <em>&#8220;Dan janganlah kamu membuat kerusakan di muka bumi sesudah Tuhan memperbaikinya, yang demikian itu lebih baik bagimu jika betul-betul kamu orang-orang yang beriman.&#8221;</em></p>
<p>Untuk mencegah dan meminimalisir pencemaran yang ditimbulkan dari pemotongan hewan kurban dapat dilakukan beberapa hal:</p>
<h4>Tidak membuang limbah cair ke sungai</h4>
<p>Banyak di antara panitia kurban menjadikan sungai sebagai tempat pembuangan limbah yang dihasilkan dari pemotongan <a href="https://mubadalah.id/persiapan-iduladha-tiga-syarat-hewan-kurban-yang-harus-dipenuhi/">hewan kurban</a> dan mencuci jeroan di sungai. Sehingga sungai menjadi tercemar secara kimiawi dan menimbulkan ikan serta agen hayati lainnya akan sangat terganggu kehidupannya.</p>
<p>Agar tidak membuang limbah hewan kurban ke sungai kita dapat menyiapkan lubang untuk menampung darah dan limbah cair lainnya. Buatkan lubang sehingga bisa meresap ke dalamnya. Ukuran galian lubang disesuaikan dengan banyaknya limbah cair yang mungkin timbul. Berdasarkan tulisan Sri Wahyono (Kumparan.com) untuk 10 ekor kambing atau domba dapat menggunakan lubang galian berukuran 50 cm x 50 cm x 50 cm.</p>
<p>Sementara itu untuk limbah cair dari tiap 10 ekor sapi atau kerbau membutuhkan galian berukuran 50 cm x 50 cm x 100 cm. Hindari mencuci jeroan di sungai, kotoran dari jeroan dapat kita timbun dalam tanah seperti halnya dalam penanganan darah hewan kurban. Atau jika tidak memungkinkan dapat terkelola menjadi pupuk.</p>
<h4>Gunakan wadah ramah lingkungan untuk mengemas daging</h4>
<p>Kantong plastik sekali pakai atau kresek biasanya kita pakai untuk mengemas daging kurban, karena dianggap praktis, murah dan mudah untuk mendapatkannya. Namun, penggunaan kantong plastik sekali pakai tentu saja menimbulkan masalah terhadap lingkungan. Akan banyak plastik yang berakhir di tempat sampah dan kantong plastik sekali pakai sulit terurai oleh tanah.</p>
<p>Kurban minim sampah plastik yang ramah lingkungan tersosialisasikan melalui Surat Edaran Menteri Lingkungan Hidup dan Kehutanan Nomor SE.6/MENLHK/PSLB3/PLB.3/6/2023. Ada beberapa alternatif yang dapat kita gunakan sebagai kemasan daging kurban.</p>
<ol>
<li>
<h5>Besek bambu</h5>
</li>
</ol>
<p>Pada tahun 90-an penggunaan plastik tidak seperti sekarang, ketika lebaran Iduladha daging kurban terkemas menggunakan besek dialasi daun pisang. Besek yang terpakai untuk daging kurban masih bisa kita pakai lagi sebagai wadah bumbu dapur. Atau bisa kita pakai untuk mengikat bibit padi yang akan kita tanam. Daun pisang yang kita jadikan alas dapat menjadi kompos.</p>
<ol start="2">
<li>
<h5>Bongsang</h5>
</li>
</ol>
<p>Bongsang sama halnya dengan besek bambu, dapat kita jadikan alternatif sebagai kemasan daging kurban yang dialasi dengan daun pisang. Bongsang biasa terpakai untuk mengemas tahu.</p>
<ol start="3">
<li>
<h5><em>Food container</em></h5>
</li>
</ol>
<p>Kini food container/wadah makanan dengan berbagai macam ukuran tersedia dengan mudah di pasaran. Meskipun wadah makanan berbahan plastik, setidaknya bisa kita pakai berulang, jadi dapat memperpanjang masa pakai dan tidak langsung terbuang ke tempat sampah. Dan kalau sudah tidak dapat terpakai masih bisa kita kasih ke pemulung, atau kita jual ke tukang rongsok untuk mereka jadikan bahan daur ulang.</p>
<ol start="4">
<li>
<h5>Berbagai daun</h5>
</li>
</ol>
<p>Selain daun pisang yang dapat kita gunakan untuk mengemas daging kurban, ada berbagai daun yang dapat menjadi alternatif untuk mengemas daging kurban. Daging kurban bisa kita kemas menggunakan daun papaya, daun jati, daun talas atau daun kelapa.</p>
<p>Iduladha memiliki makna ketakwaan, kita dapat meneladani sikap Nabi Ibrahim. Ketaatan Nabi Ibrahim AS dalam menjalankan perintah Allah SWT, dengan Ikhlas ketika Ia menerima perintah untuk menyembelih anak kandungnya sendiri, yakni Nabi Ismail AS.</p>
<p>Takwa sendiri berkaitan dengan ketaatan seorang hamba pada Sang Khalik dalam menjalankan perintah dan menjauhi larangan-Nya. Menjaga lingkungan dengan menciptakan kurban ramah lingkungan merupakan salah satu ikhtiar kita dalam menjaga lingkungan. []</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/menciptakan-kurban-minim-sampah/">Menciptakan Kurban Minim Sampah</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://mubadalah.id/menciptakan-kurban-minim-sampah/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">39111</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Al-Qur&#8217;an Memihak Perempuan</title>
		<link>https://mubadalah.id/al-quran-memihak-perempuan/</link>
					<comments>https://mubadalah.id/al-quran-memihak-perempuan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redaksi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 02:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hikmah]]></category>
		<category><![CDATA[Pernak-pernik]]></category>
		<category><![CDATA[al-quran]]></category>
		<category><![CDATA[Memihak]]></category>
		<category><![CDATA[perempuan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mubadalah.id/?p=39120</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mubadalah.id &#8211; Salah satu pemihakan yang juga kentara adalah, ketika al-Qur’an menyebut secara eksplisit kata perempuan dalam hampir semua isu-isu utama ajaran Islam. Padahal ayat-ayat yang umum sudah ada tentang itu. Namun al-Qur’an, karena sering dipersepsikan ayat umum itu hanya untuk laki-laki, karena memang struktur kalimatnya maskulin (mudzakkar), menurunkan banyak sekali ayat yang menegaskan perempuan [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/al-quran-memihak-perempuan/">Al-Qur&#8217;an Memihak Perempuan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong><a href="https://mubadalah.id/">Mubadalah.id</a></strong> &#8211; Salah satu pemihakan yang juga kentara adalah, ketika al-Qur’an menyebut secara eksplisit kata perempuan dalam hampir semua isu-isu utama ajaran Islam. Padahal ayat-ayat yang umum sudah ada tentang itu.</p>
<p>Namun al-Qur’an, karena sering dipersepsikan ayat umum itu hanya untuk laki-laki, karena memang struktur kalimatnya maskulin<em> (mudzakkar),</em> menurunkan banyak sekali ayat yang menegaskan perempuan sebagai subjek utuh yang disapa secara setara bersama laki-laki.</p>
<p>Yang paling prinsipil adalah <a href="https://www.merdeka.com/quran/at-taubah/ayat-71#:~:text=71.,akan%20diberi%20rahmat%20oleh%20Allah.">Surat at-Taubah ayat 71</a>. Yaitu bahwa posisi laki-laki dan perempuan dalam Islam, mereka adalah para wali<em> (awliya)</em>, satu sama lain.</p>
<p style="text-align: right;">وَالۡمُؤۡمِنُوۡنَ وَالۡمُؤۡمِنٰتُ بَعۡضُهُمۡ اَوۡلِيَآءُ بَعۡضٍ‌ۘ يَاۡمُرُوۡنَ بِالۡمَعۡرُوۡفِ وَيَنۡهَوۡنَ عَنِ الۡمُنۡكَرِ وَيُقِيۡمُوۡنَ الصَّلٰوةَ وَيُؤۡتُوۡنَ الزَّكٰوةَ وَيُطِيۡعُوۡنَ اللّٰهَ وَرَسُوۡلَهٗ‌ؕ اُولٰۤٮِٕكَ سَيَرۡحَمُهُمُ اللّٰهُؕ اِنَّ اللّٰهَ عَزِيۡزٌ حَكِيۡمٌ</p>
<p>“Orang-orang yang beriman, laki-laki dan perempuan, adalah saling menolong, satu kepada yang lain, dalam menyuruh kebaikan, melarang kejahatan, mendirikan shalat, mengeluarkan zakat, dan menaati Allah dan rasul-Nya. Mereka akan dirahmati Allah. Sesungguhnya Allah Mahakuat dan Mahabijaksana”. (QS. at-Taubah (9) : 71).</p>
<p>Artinya, laki-laki adalah wali perempuan, begitu pun perempuan adalah wali laki-laki. Dengan seluruh makna wali yang ada: pelindung, penopang, pendukung, penanggung jawab, dan juga pemimpin.</p>
<p>Baik laki-laki maupun petempuan, dalam ayat ini Allah perintahkan untuk amar makruf, nahi mungkar, mendirikan shalat, menunaikan zakat, dan mentaati Allah dan Rasul-Nya.</p>
<p>Hijrah dan jihad, yang sering dianggap sebagai wilayah laki-laki juga demikian. Sekalipun sudah ada ayat umum tentang hijrah dan jihad ini (QS. al-Baqarah (2) : 218). Al-Qur&#8217;an masih perlu menurunkan ayat yang menyapa dan menyebut perempuan secara eksplisit (QS. Ali Amran (3) : 195).</p>
<p style="text-align: right;">اِنَّ الَّذِيْنَ اٰمَنُوْا وَالَّذِيْنَ هَاجَرُوْا وَجَاهَدُوْا فِيْ سَبِيْلِ اللّٰهِۙ اُولٰۤىِٕكَ يَرْجُوْنَ رَحْمَتَ اللّٰهِۗ وَاللّٰهُ غَفُوْرٌ رَّحِيْمٌ ۝٢١٨</p>
<p>Artinya: Sesungguhnya orang-orang yang beriman serta orang-orang yang berhijrah dan berjihad di jalan Allah, mereka itu mengharapkan rahmat Allah. Allah Maha Pengampun lagi Maha Penyayang. (QS. al-Baqarah ayat 218). []</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/al-quran-memihak-perempuan/">Al-Qur&#8217;an Memihak Perempuan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://mubadalah.id/al-quran-memihak-perempuan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">39120</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Ada Keinginan Berkurban tapi Banyak Kebutuhan: Mengelola Prioritas dengan Bijak</title>
		<link>https://mubadalah.id/ada-keinginan-berkurban-tapi-banyak-kebutuhan-mengelola-prioritas-dengan-bijak/</link>
					<comments>https://mubadalah.id/ada-keinginan-berkurban-tapi-banyak-kebutuhan-mengelola-prioritas-dengan-bijak/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Aminatus Sakdiyah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 01:00:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Personal]]></category>
		<category><![CDATA[Hari Raya Iduladha]]></category>
		<category><![CDATA[ibadah]]></category>
		<category><![CDATA[islam]]></category>
		<category><![CDATA[Kurban]]></category>
		<category><![CDATA[sunah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mubadalah.id/?p=39108</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mubadalah.id &#8211; Hari Raya Kurban (Iduladha) adalah hari di mana umat muslim mempersembahkan pengorbanan hewan berupa kambing atau sapi sebagai bentuk ketaatan kepada Allah SWT. Selain itu, berbagi dengan mereka yang membutuhkan. Namun, seringkali dalam kehidupan kita, ada banyak kebutuhan dan tanggung jawab yang harus kita prioritaskan. Jadi, bagaimana kita bisa melaksanakan ibadah kurban ketika [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/ada-keinginan-berkurban-tapi-banyak-kebutuhan-mengelola-prioritas-dengan-bijak/">Ada Keinginan Berkurban tapi Banyak Kebutuhan: Mengelola Prioritas dengan Bijak</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Mubadalah.id</strong> &#8211; <a href="https://www.cnnindonesia.com/gaya-hidup/20230616114153-289-962716/5-hikmah-ibadah-kurban-di-hari-raya-idul-adha">Hari Raya Kurban</a> (Iduladha) adalah hari di mana umat muslim mempersembahkan pengorbanan hewan berupa kambing atau sapi sebagai bentuk ketaatan kepada Allah SWT. Selain itu, berbagi dengan mereka yang membutuhkan.</p>
<p>Namun, seringkali dalam kehidupan kita, ada banyak kebutuhan dan tanggung jawab yang harus kita prioritaskan. Jadi, bagaimana kita bisa melaksanakan ibadah kurban ketika kita memiliki banyak kebutuhan lain?</p>
<p>Pertama-tama, penting untuk memahami bahwa menjalankan ibadah kurban adalah anjuran, bukan kewajiban. Agama Islam memberikan fleksibilitas kepada individu untuk melaksanakan keinginan kurban sesuai dengan kemampuan finansial, dan situasi kehidupan masing-masing.</p>
<p>Jadi, jika saat ini kita memiliki rejeki yang cukup, maka usahakan untuk berkurban karena Allah memerintahkan umatnya untuk berkurban dalam surat Al-Kautsar ayat 2:</p>
<p style="text-align: right;">فَصَلِّ لِرَبِّكَ وَٱنْحَرْ<br />
Artinya: <em>“Maka dirikanlah shalat karena Tuhanmu, dan berqurbanlah.”</em></p>
<p style="text-align: left;">
Akan tetapi, jika ada banyak kebutuhan yang harus terpenuhi, maka kita bisa melakukan evaluasi dan menyesuaikan pelaksanaan kurban sesuai dengan kemampuan yang ada.</p>
<p>Berikut ini beberapa langkah yang dapat kita ambil untuk mengelola prioritas dengan bijak ketika punya keinginan berkurban namun memiliki banyak kebutuhan:</p>
<h4>Evaluasi Kebutuhan yang Mendesak</h4>
<p>Pertama, lakukan evaluasi menyeluruh terhadap kebutuhan yang mendesak. Prioritaskan hal-hal yang benar-benar penting, seperti kebutuhan dasar, kesehatan, pendidikan, dan tagihan yang harus kita bayar. Identifikasi dan fokuslah pada hal-hal yang harus kita penuhi terlebih dahulu.</p>
<p>Seperti hadis yang riwayat Imam Bukhari, Juz 2: 112 sebagai berikut: <em>“…Barangsiapa yang bersedekah, sedangkan dia dalam keadaan membutuhkan, atau keluarganya membutuhkan, atau ia memiliki tanggungan utang, maka utang lebih berhak untuk dibayar daripada bersedekah, memerdekakan budak, dan hibah. Dan sedekah ini tertolak baginya.”</em></p>
<p>Artinya, saat seseorang ingin berkurban namun ia memiliki hutang atau ada kebutuhan lain yang mendesak, maka lebih baik membayar hutang atau memenuhi kebutuhannya terlebih dahulu, mengingat kurban hukumnya sunah.</p>
<h4>Buat Rencana Keuangan yang Realistis</h4>
<p>Setelah mengevaluasi kebutuhan mendesak, buat rencana keuangan yang realistis. Tetapkan anggaran untuk setiap kebutuhan yang harus kita penuhi. Lalu tetapkan juga jumlah yang dapat kita alokasikan untuk ibadah kurban. Jika anggaran terbatas, pertimbangkan alternatif lain, seperti berkurban bersama dengan keluarga atau berkomunikasi dengan pihak yang terkait.</p>
<p>Jika memang masih sulit untuk memenuhi semua kebutuhan dan melaksanakan kurban, kita bisa berkomunikasi dengan pihak yang terkait. Seperti komunitas, atau lembaga keagamaan setempat. Sampaikan situasi kita dengan jujur dan minta nasihat atau bantuan jika memungkinkan. Terkadang ada program atau inisiatif yang dapat membantu kita dalam melaksanakan ibadah kurban meskipun dengan keterbatasan finansial.</p>
<p>Seperti di desa saya, ada yang namanya program kurban patungan. Panitia mengadakan program ini untuk masyarakat yang ingin kurban namun dengan mengeluarkan biaya yang lebih kecil.</p>
<p>Contohnya saat seseorang membeli kambing sendiri dan seringkali mendapat harga Rp 3.500.000, biasanya panitia menawarkan harga Rp 17.500.000 untuk harga 1 sapi, dan dibagi menjadi 7 orang yang ingin berkurban, maka setiap orang hanya perlu mengeluarkan uang Rp 2.500.000.</p>
<h4>Berbagi dan Berbuat Kebaikan Lainnya</h4>
<p>Terakhir, ketika saat ini kondisi kita tidak memungkinkan untuk berkurban dengan hewan yang besar, ingat bahwa kita masih bisa berkurban dalam skala kecil. Kita bisa berkurban dengan membeli daging qurban yang telah diolah dan didistribusikan oleh lembaga amil zakat atau organisasi yang terpercaya.</p>
<p>Meskipun tidak memberikan pengalaman langsung dalam proses penyembelihan, tetapi kita tetap berpartisipasi dalam berbagi dengan mereka yang membutuhkan.</p>
<p>Jika masih sulit untuk melaksanakan kurban secara finansial, kita masih dapat berbuat kebaikan dan berbagi dengan sesama melalui cara lain. Misalnya dengan sedekah atau infak sesuai dengan kemampuan untuk membantu mereka yang membutuhkan. Bisa juga membantu dalam program sosial, relawan di lembaga amal, atau memberikan waktu dan keterampilan yang kita miliki untuk memberikan manfaat bagi orang lain.</p>
<p>Hal terpenting dalam menjalankan ibadah kurban adalah niat yang tulus dan ikhlas. Allah SWT tidak melihat seberapa besar hewan yang kita kurbankan. Tetapi Allah melihat ketulusan hati kita dalam beribadah dan berbagi. Jadi, meskipun kita memiliki banyak kebutuhan yang harus dipenuhi, kita masih dapat berusaha untuk melaksanakan ibadah kurban dengan kemampuan dan situasi yang kita miliki.</p>
<blockquote><p>Jika tahun ini belum bisa berkurban seperti yang kita inginkan, semoga tahun berikutnya Allah mudahkan. Jangan terlalu sedih, tetap semangat berusaha, kemudian berserah diri kepadaNya. Ingat Allah Maha Bijaksana.</p>
<p style="text-align: right;">مَا يَفْتَحِ اللّٰهُ لِلنَّاسِ مِنْ رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا ۚوَمَا يُمْسِكْۙ فَلَا مُرْسِلَ لَهٗ مِنْۢ بَعْدِهٖۗ وَهُوَ الْعَزِيْزُ الْحَكِيْمُ</p>
<p>Artinya: <em>“Apa saja yang Allah anugrahkan kepada manusia berupa rahmat, maka tidak ada seorangpun yang dapat menahannya, dan apa saja yang ditahan oleh Allah maka tidak ada seorangpun yang sanggup untuk melepaskannya setelah itu. Dan Dialah Yang Maha Perkasa lagi Maha Bijaksana.”</em> Surat Al Fathir, Ayat 2.</p></blockquote>
<p>Semoga Allah memudahkan siapa saja yang punya keinginan berkurban, menerima ibadah, dan memberkahi kita dalam menjalankan kewajiban serta berbagi terhadap sesama. Aamiin. []</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/ada-keinginan-berkurban-tapi-banyak-kebutuhan-mengelola-prioritas-dengan-bijak/">Ada Keinginan Berkurban tapi Banyak Kebutuhan: Mengelola Prioritas dengan Bijak</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://mubadalah.id/ada-keinginan-berkurban-tapi-banyak-kebutuhan-mengelola-prioritas-dengan-bijak/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">39108</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Al-Qur&#8217;an Ajarkan Empati dan Simpati Kepada Perempuan</title>
		<link>https://mubadalah.id/al-quran-ajarkan-empati-dan-simpati-kepada-perempuan/</link>
					<comments>https://mubadalah.id/al-quran-ajarkan-empati-dan-simpati-kepada-perempuan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redaksi]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 09:00:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hikmah]]></category>
		<category><![CDATA[Pernak-pernik]]></category>
		<category><![CDATA[Ajarkan]]></category>
		<category><![CDATA[al-quran]]></category>
		<category><![CDATA[empati]]></category>
		<category><![CDATA[perempuan]]></category>
		<category><![CDATA[Simpati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mubadalah.id/?p=39105</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mubadalah.id &#8211; Dalam isu keluarga, seperti perceraian, kekerasan, dan konflik pasangan suami istri, al-Qur&#8217;an memberi jalan yang empatik dan simpatik kepada perempuan, agar diperlakukan secara bermartabat, adil, dan maslahat. Karena, biasanya, norma-norma budaya yang ada memberi kuasa penuh kepada laki-laki untuk memperlakukan perempuan secara semena-mena. Ketika Iaki-laki boleh mencerai perempuan berkali-kali tanpa batas, seenaknya, bahkan [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/al-quran-ajarkan-empati-dan-simpati-kepada-perempuan/">Al-Qur&#8217;an Ajarkan Empati dan Simpati Kepada Perempuan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong><a href="https://mubadalah.id/">Mubadalah.id</a></strong> &#8211; Dalam isu keluarga, seperti perceraian, kekerasan, dan konflik pasangan suami istri, al-Qur&#8217;an memberi jalan yang empatik dan simpatik kepada perempuan, agar diperlakukan secara bermartabat, <a href="https://kupipedia.id/index.php/Keadilan_Hakiki">adil</a>, dan maslahat.</p>
<p>Karena, biasanya, norma-norma budaya yang ada memberi kuasa penuh kepada laki-laki untuk memperlakukan perempuan secara semena-mena.</p>
<p>Ketika Iaki-laki boleh mencerai perempuan berkali-kali tanpa batas, seenaknya, bahkan menggantung sekalipun (tidak dijadikan istri dan tidak diceraikan), al-Qur&#8217;an membatasi cerai yang memungkinkan suami bisa balik lagi hanya dua kali. Itu pun harus dengan cara baik.</p>
<p>Setelah itu, suami bisa rujuk dengan syarat memperlakukan istri secara baik, atau kemudian melepas selamanya dengan cara baik juga.</p>
<p>Setelah cerai ketiga, suami hanya diperbolehkan rujuk jika mantan istrinya sudah menikah dengan laki-laki lain kemudian bercerai. Jika tidak, suami haram menikahi mantan istrinya.</p>
<p>Aturan ini untuk menutup perilaku sewenang-wenang laki-laki, yang cerai-rujuk, cerai-rujuk, terus-menerus untuk mempermainkan dan menyakiti perempuan (QS. al-Baqarah (2): 228-230).</p>
<p>Banyak lagi isu-isu pemihakan al-Qur&#8217;an kepada perempuan, pada kasus mahar, cerai, dan konflik pasutri dalam berbagai ayatnya.</p>
<h4>Pemihakan</h4>
<p>Salah satu pemihakan yang juga kentara adalah, ketika al-Qur&#8217;an menyebut secara eksplisit kata perempuan dalam hampir semua isu-isu utama ajaran Islam. Padahal ayat-ayat yang umum sudah ada tentang itu.</p>
<blockquote><p>Namun al-Qur&#8217;an, karena sering dipersepsikan ayat umum itu hanya untuk laki-laki, karena memang struktur kalimatnya maskulin <em>(mudzakkar),</em> menurunkan banyak sekali ayat yang menegaskan perempuan sebagai subjek utuh yang disapa secara setara bersama laki-laki.</p></blockquote>
<p>Yang paling prinsipil adalah Surat at-Taubah ayat 71. Yaitu bahwa posisi laki-laki dan perempuan dalam Islam, mereka adalah para wali<em> (awliya),</em> satu sama lain.</p>
<p>“Orang-orang yang beriman, laki-laki dan perempuan, adalah saling menolong, satu kepada yang lain, dalam menyuruh kebaikan, melarang kejahatan, mendirikan shalat, mengeluarkan zakat, dan menaati Allah dan rasul-Nya. Mereka akan dirahmati Allah. Sesungguhnya Allah Mahakuat dan Mahabijaksana”. (QS. at-Taubah (9):71).</p>
<p>Artinya, laki-laki adalah wali perempuan, begitu pun perempuan adalah wali laki-laki. Dengan seluruh makna wali yang ada: pelindung, penopang, pendukung, penanggung jawab, dan juga pemimpin. Baik laki-laki maupun petempuan, dalam ayat ini Allah perintahkan untuk amar makruf, nahi mungkar, mendirikan shalat, menunaikan zakat, dan mentaati Allah dan Rasul-Nya. []</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/al-quran-ajarkan-empati-dan-simpati-kepada-perempuan/">Al-Qur&#8217;an Ajarkan Empati dan Simpati Kepada Perempuan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://mubadalah.id/al-quran-ajarkan-empati-dan-simpati-kepada-perempuan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">39105</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Doa Merayakan Kepemimpinan Perempuan: Langkah Awal Perubahan</title>
		<link>https://mubadalah.id/doa-merayakan-kepemimpinan-perempuan-langkah-awal-perubahan/</link>
					<comments>https://mubadalah.id/doa-merayakan-kepemimpinan-perempuan-langkah-awal-perubahan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Umnia Labibah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 08:00:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Do'a]]></category>
		<category><![CDATA[Doa]]></category>
		<category><![CDATA[Jaringan KUPI]]></category>
		<category><![CDATA[Merayakan Kepemimpinan Perempuan]]></category>
		<category><![CDATA[Program We Lead]]></category>
		<category><![CDATA[ulama perempuan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mubadalah.id/?p=39102</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mubadalah.id &#8211; Program 4 tahunan Women’s Voice and Leadership (WVL/ We Lead) bersama dengan Hivos, JASS dan 5 organisasi perempuan di tingkat nasional secara resmi usai. Penutupan terselenggara di Grand Kemang pada 23 Juni 2023 silam. Ulama perempuan Dr. Umnia Labieb, dalam kesempatan tersebut membacakan doa merayakan kepemimpinan perempuan. Doa ini sebagai langkah awal perubahan [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/doa-merayakan-kepemimpinan-perempuan-langkah-awal-perubahan/">Doa Merayakan Kepemimpinan Perempuan: Langkah Awal Perubahan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Mubadalah.id</strong> &#8211; Program 4 tahunan <em>Women’s Voice and Leadership </em>(WVL/ We Lead) bersama dengan Hivos, JASS dan 5 organisasi perempuan di tingkat nasional secara resmi usai. Penutupan terselenggara di Grand Kemang pada 23 Juni 2023 silam.</p>
<p>Ulama perempuan <a href="https://lensabanyumas.pikiran-rakyat.com/gaya-hidup/pr-241844209/ummi-labibah-nuzulul-quran-tonggak-kemanusiaan-perempuan">Dr. Umnia Labieb,</a> dalam kesempatan tersebut membacakan doa merayakan kepemimpinan perempuan. Doa ini sebagai langkah awal perubahan menuju masa depan para perempuan, dan kelompok rentan agar lebih baik di masa depan. Begini doanya:</p>
<p style="text-align: right;">اَلْحَمْدُ لِلّهِ رَبِّ الْعَالَمِيْنَ حَمْدَ الشَّاكِرِيْنَ حَمْدَ النَّاعِمِيْنَ حَمْدًا يُوَافِي نِعَمَهُ وَ يُكَافِىءُ مَزِيْدَه</p>
<p style="text-align: right;">يَا رَبَّنَا لَكَ الْحَمْدُ كَمَا يَنْبَغِيْ لِجَلَالِ وَجْهِكَ الْكَرِيْمِ وَ عَظِيْمِ سُلْطَانِكَ</p>
<p style="text-align: right;">اَللهم صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدٍ وَعَلَى آلِ سَيِّدِنَا مُحَمَّدٍ صَلَاةً تُنْجِيْنَا بِهَا مِنْ جَمِيْعِ الْأَهْوَالِ وَالْآفَاتِ، وَتَقْضِيْ لَنَا بِهَا جَمِيْعَ الْحَاجَاتِ، وَتُطَهِّرُنَا بِهَا مِنْ جَمِيْعِ السَّيِّئَاتِ، وَتَرْفَعُنَا بِهَا عِنْدَكَ أَعْلَى الدَّرَجَاتِ، وَتُبَلِّغُنَا بِهَا أَقْصَى الْغَايَاتِ مِنْ جَمِيْعِ الْخَيْرَاتِ فِيْ الْحَيَاةِ وَبَعْدَ الْمَمَاتِ</p>
<h5>Ya Allah….</h5>
<p>Ya Rahman,… Ya Rahiim, …</p>
<p>Ya Allah yang Maha penuh kasih…</p>
<p>Menebar kasih tanpa tebang pilih,</p>
<p>Hari ini, kami berkumpul di tempat yang Engkau berkahi,</p>
<p>Merayakan kepemimpinan perempuan, sebagai langkah awal perubahan…</p>
<p>Ridhailah kami, Ya Rabb…</p>
<h5>Kuatkanlah langkah-langkah kami, hamba-hamba-Mu …</h5>
<p>Yang bergandeng tangan, sebagai sesama makhluk-Mu,</p>
<p>Untuk menebar kasih, dengan terus bersuara, bergerak, bersikap dan bertekad,</p>
<p>Menjadi bagian dari Misi besar-Mu atas kehadiran kami di bumi,</p>
<p>Menjadi Rahmat bagi semesta alam, rahmatan lil ‘alamiin…</p>
<p>Ya ‘Adl&#8230;, Ya Muqsith…</p>
<p>Dalam kehidupan yang penuh dengan berbagai tipu daya.</p>
<p>Yang Kuasa seringkali lupa untuk menjadi bijaksana,</p>
<p>Lupa akan Amanah melindungi sesama.</p>
<p>Ketidakadilan menjadi lagu yang terbiasa diterima,</p>
<p>Mereka yang terpinggirkan oleh relasi kuasa.</p>
<p>Ntah itu atas nama negara, agama atau jenis kelamin semata….</p>
<p>Hari ini ya Rabb, nyawa seorang perempuan, begitu mudah dilenyapkan oleh kegelapan nafsu sesaat lak-laki tak beradab,.</p>
<p>Begitu banyak anak-anak menjadi korban kekerasan, pelecehan hingga perdagangan manusia. Masih banyak yang harus terus disuarakan…</p>
<p>Suara kemanusiaan</p>
<p>Yang Mereka lupakan, bahwa yang mereka lemahkan adalah manusia,</p>
<p>Yang Engkau mulyakan sedari Engkau ciptakan, baik laki-laki ataupun perempuan…</p>
<h5>Maka kami memohon ya Allah,…</h5>
<p>Ya Muqsith…, Yang Maha Memberi Keadilan…</p>
<p>Tuntunlah kami, ridloi langkah-langkah kami,</p>
<p>Yang mencoba memunguti keadilan yang berserak dari butir-butir kalam-Mu</p>
<p>Atau dari sabda rasul kekasih-Mu…</p>
<p>Dan dari hikmah kehidupan yang Engkau ejakan dari masa ke masa…</p>
<p>Ya Rabb…kami hamba-hamba-Mu yang merindu</p>
<p>Merindu keadilan hakiki-Mu, tegak dengan penuh kehormatan di muka bumi ini</p>
<p>Merindu, suara kesetaraan dan kesejajaran, antara laki-laki dan perempuan</p>
<p>Agar tidak ada lagi, kekerasan, pelecehan, peminggiran atas<a href="https://mubadalah.id/advokasi-hak-hak-perempuan-bagian-dari-sunah-nabi/"> hak-hak perempuan</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h5 style="text-align: right;">رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ</h5>
<blockquote><p>Ya Allah, ya Tuhan kami,</p>
<p>Berilah bukalah bagi kami, masyarakat kami, bangsa dan negara kami,</p>
<p>Keputusan-keputusan, hukum-hukum dan kebijakan-kebijakan antara kami dan kaum kami dengan hak (adil). Dan Engkau ya Allah, adalah sebaik-baik maha Pemberi keputusan.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>اللَّهُمَّ أَرِنَا الْحَقَّ حَقًّا وَارْزُقْنَا اتِّبَاعَهُ، وَأَرِنَا الْبَاطِلَ بَاطِلًا وَارْزُقْنَا اجْتِنَابَهُ،</p>
<p>[] .رَبَّنَا آتِنَا فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِي الْآخِرَةِ حَسَنَةً وَقِنَا عَذَابَ النَّارِ</p></blockquote>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id/doa-merayakan-kepemimpinan-perempuan-langkah-awal-perubahan/">Doa Merayakan Kepemimpinan Perempuan: Langkah Awal Perubahan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mubadalah.id">Keadilan dan Kesetaraan Gender - Mubadalah</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://mubadalah.id/doa-merayakan-kepemimpinan-perempuan-langkah-awal-perubahan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">39102</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
